Trivia Questions !

Categories: 
General Trivia
Food and Drink Trivia
Entertainment Trivia
Sports Trivia
Geography Trivia
Animal Trivia
Science Trivia
Unusual Trivia

Question: What is the largest mammal in the world?
a) Elephant
b) Giraffe
c) Blue Whale
d) Gorilla
Answer: c) Blue Whale

Question: Which famous scientist is best known for his theory of evolution by natural selection?
a) Isaac Newton
b) Charles Darwin
c) Albert Einstein
d) Marie Curie
Answer: b) Charles Darwin

Question: What is the capital city of Japan?
a) Beijing
b) Seoul
c) Tokyo
d) Bangkok
Answer: c) Tokyo

Question: In which year did the Berlin Wall fall, leading to the reunification of East and West Germany?
a) 1989
b) 1991
c) 1985
d) 1995
Answer: a) 1989

Question: Which planet is known as the "Morning Star" or the "Evening Star" and is often the brightest object in the night sky?
a) Mars
b) Venus
c) Jupiter
d) Saturn
Answer: b) Venus

Question: Who wrote the famous play "Hamlet"?
a) Jane Austen
b) William Shakespeare
c) Fyodor Dostoevsky
d) George Orwell
Answer: b) William Shakespeare

Question: What is the chemical symbol for the element gold?
a) Ag
b) Fe
c) Au
d) Cu
Answer: c) Au

Question: Which mountain is the highest in the world?
a) Mount Kilimanjaro
b) Mount Everest
c) Mount McKinley
d) Mount Fuji
Answer: b) Mount Everest

Question: Who painted the famous artwork "Starry Night"?
a) Vincent van Gogh
b) Pablo Picasso
c) Leonardo da Vinci
d) Claude Monet
Answer: a) Vincent van Gogh

Question: What is the capital city of Brazil?
a) Rio de Janeiro
b) Sao Paulo
c) Brasilia
d) Salvador
Answer: c) Brasilia